# Выпускной проект. Исследование оттока клиентов банка

Ранее аналитиками было проведено исследование оттока клиентов банка "Метанпромбанк", составлены дэшборды и выделены сегменты, однако клиентская база поменялась, поэтому текущие решения перестали работать. В банке повысился отток клиентов, поэтому отдел маркетинга запросил провести исследование, выявить причины оттока, а также понять, с какими категориями клиентов стоит поработать для снижения оттока.

## Цель проекта
Разработать рекомендации для снижения оттока клиентов банка.

## Описание
Подготовлено исследование о причинах оттока клиентов банка: проверены статистические гипотезы о влиянии дохода и кредитного рейтинга на лояльность клиентов, определены категории отточных клиентов, разработаны рекомендации для снижения оттока среди данных категорий.

## Итоги исследования
- Выделены и приоретизированы 4 сегмента отточных клиентов, по которым доля оттока по банку составляет в среднем 31% по банку;
- Определены общие признаки отточных клиентов: мужчины 40 лет с полугодовалой зарплатой на счету, с высоким кредитным рейтингом, не имеющие кредитной карты;
- Разработано 3 рекомендации для отдела маркетинга по работе с отточными клиентами.

**Инструменты**: `Python` `Pandas` `Matplotlib` `SciPy` `Seaborn` `itertools` `phik` `MS PowerPoint`

_keywords_: `обработка данных` `статистический тест` `проверка статистических гипотез` `визуализация данных` `кластеризация` `декомпозиция`
